<resources>
    <string name="app_name">Saum</string>
    <string name="version">Версия: 1.0.0.0</string>
    <string name="rafail_url" translatable="false">https://github.com/Raf0707</string>
    <string name="mail_raf" translatable="false">raf_android-dev@mail.ru</string>
    <string name="source_code">Исходный код</string>
    <string name="source_code_url" translatable="false">https://github.com/Raf0707/Ramadan</string>
    <string name="from_tabiin">from Tabiin</string>
    <string name="tabiin" translatable="false">https://vk.com/club213851453</string>
    <string name="Raf_title">Рафаил Кикматулин</string>
    <string name="raf_android_dev_mail_ru">raf_android-dev@mail.ru</string>
    <string name="version_copied">version copied</string>
    <string name="getContext">getContext()</string>
    <string name="Tabiin_str_Version">\"Tabiin: \</string>
    <string name="GOOGLE_PLAY" translatable="false">https://play.google.com/store/apps/dev?id=8551876312630719902</string>
    <string name="str_dv">\: \</string>
    <string name="val_str_sk_right">\ ( \</string>
    <string name="val_str_sk_left">\) \</string>
    <string name="link_to_source_copied">link to source copied</string>
    <string name="raf_git_copylink">link to Rafail Kikmatulin\'s GitHub profile copied</string>
    <string name="ibrem_git_copylink">link to Ibragim Magaltsov\'s GitHub profile copied</string>
    <string name="danila_git_coyplink">link to Danila Vorobyov\'s GitHub profile copied</string>
    <string name="my_email_copylink">Rafail Kikmatulin\'s email copied</string>
    <string name="vk_tabiin_coyplink">VK-Group\'s "Mahabba" link copied</string>
    <string name="tg_tabiin_coyplink">Telegram-Group\'s "Tabiin Android-Development" link copied</string>
    <string name="tgLink">https://t.me/+QTIZZFhT__ZjMmFi</string>
    <string name="mailto">mailto:</string>
    <string name="auto_theme">Auto theme</string>
    <string name="auto_theme_description">The appearance of the application will change automatically depending on the time of sunrise and sunset</string>
    <string name="auto_level_of_charge_theme_description">The appearance of the application will change automatically depending on the level of charge of the phone</string>
    <string name="light_theme_description">Light theme selected</string>
    <string name="night_theme_description">Night theme selected</string>
    <string name="system_theme_description">The appearance of the application will change depending on the Android theme</string>
    <string name="text_plain">text/plain</string>
    <string name="email_client">Send email using...</string>
    <string name="no_email_client">No email clients installed.</string>
    <string name="semicolon">\; \</string>
    <string name="report_a_bug">Report a bug</string>
    <string name="bug_report" translatable="false">Bug Report</string>
    <string name="not_installed_email_client">E-mail client not installed</string>
    <string name="Gradle_build">\Gradle build finished in \</string>
    <string name="Apply_changes">Changes Apply Sucscessfully!</string>
    <string name="Debug_finish">\Android App Tabiin finished  Debug in \</string>
    <string name="Milly_sec">\ ms\</string>
    <string name="CompleteTsel">Цель достигнута! Да вознаградит вас Аллах!</string>
    <string name="title_activity_counter_main">CounterMainActivity</string>
    <string name="pamyatka">Если поля не заполнены, то их надо заполнить. Для расчета непобходимо заполнить либо все поля для молитвы Духа, либо все для Тахаджуда. Если же поля заполнены неправильно, то введите время в формате чч:мм, часы от 0 до 24, минуты от 0 до 60. В поле "часы" не должно вводиться число меньше нуля и больше 24, а в поле "минуты" не додлжно вводиться число меньше нуля и больше 60. В противном случае данные будут удалены. Заполняйте поля правильно!</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>
    <string name="tabiin_android_dev" translatable="false">https://vk.com/@tabiin_muslim_planner-tabiin-android-development</string>
    <string name="rateApp">https://apps.rustore.ru/app/ru.tabiin.ramadan</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="dawud_saum">Сообщается, что ‘Абдуллах бин ‘Амр ибн аль-‘Ас, да будет доволен Аллах им и его отцом, сказал: «(Однажды) Пророк ﷺ спросил меня: “Ты постишься каждый день и выстаиваешь молитвы всю ночь?” Я ответил: “Да”. Он сказал: “Если ты будешь делать это, твои глаза ослабеют, а душа устанет. Не постился тот, кто постился вечно (постоянно). Пост по три дня в месяц подобен вечному посту”. Я сказал: “Поистине, я способен на большее”. Он сказал: “Тогда постись так, как постился Дауд, мир ему: он постился через день и не убегал (с поля битвы) при встрече (с врагом)”». \n \n Бухари, книга поста, глава 59, хадис №1979 \n \n Сообщается, что ‘Абдуллах бин ‘Амр сказал: «Когда Посланнику Аллаха ﷺ рассказали о моем посте, он пришёл ко мне, и я положил для него кожанную подушку, набитую пальмовыми волокнами, но он сел на землю, и подушка осталась между мной и ним. И он сказал: “Разве тебе недостаточно, если ты будешь поститься по три дня в месяц?” Я ответил: “О Посланник Аллаха! (я могу поститься больше)”. Тогда он сказал: “Пять (дней в месяц)?” Я ответил: “О Посланник Аллаха! (я могу поститься больше)”. Тогда он сказал: “Семь (дней)?” Я ответил: “О Посланник Аллаха! (я могу поститься больше)”. Тогда он сказал: “Девять (дней)?” Я ответил: “О Посланник Аллаха! (я могу поститься больше)”. Тогда он сказал: “Одиннадцать (дней)”. Я ответил: “О Посланник Аллаха! (я могу поститься больше)”. Тогда Пророк ﷺ сказал: “Нет поста лучше, чем пост Дауда, мир ему, постись через день”» \n \n Бухари, книга поста, глава 59, хадис №1980</string>
    <string name="halal_and_haram_days_of_saum">Помимо обязательно поста в Рамадан, существуют различные желательные посты, которые наш Пророк (саллаллаху алейхи ва саллям) держал в течение года. Мы тоже можем следовать за ним, соблюдая эти посты, с помощью Аллаха. \n \n Сахабы (радыАллаху анхум) отмечали, что иногда Посланник Аллаха (саллаллаху алейхи ва саллям) постился так много, что им казалось, что он никогда не остановится, а иногда он (саллаллаху алейхи ва саллям) делал наоборот (редко держал посты) («Сахих» аль-Бухари, хадисы 1141, 1972). \n \n Факихи (правоведы) классифицировали эти желательные посты на два вида: \n \n 1. Суннат \n \n 2. Мустахабб (предпочтительные) \n \n Посты в девятый и десятый или десятый и одиннадцатый дни месяца Мухаррам считаются Суннат-постами («Дурруль-Мухтар», т. 2, стр. 374, «Маракиль Фалях», стр. 350). \n \n Считается, что пост в эти дни стирает (малые) грехи всего года (См. «Сахих» аль-Бухари, хадисы 2000-2007, «Сахих» Муслима, хадис 2838). \n \n Следующие посты в течение года считаются предпочтительными (мустахабб) постами \n \n 1. Пост каждый понедельник и четверг \n \n Достоинство этого поста: Посланник Аллаха (саллаллаху алейхи ва саллям) выбрал эти дни для поста, поскольку деяния его уммы представляются Аллаху в эти два дня. («Сахих» Муслима, хадис 2742; «Сахих» Ибн Хузеймы, хадисы 2116-2120) \n \n 2. 13-ый, 14-ый и 15-ый дни каждого месяца, которые известны как «белые дни» (айямуль бейд). («Маракиль Фалях», стр. 350; «Дурруль Мухтар», т. 2, стр. 375; «Алямгири», т. 1, стр. 201). \n \n Достоинство этого поста: Каждый, кто держит этот пост каждый месяц, будет вознагражден так, как будто он держал пост всю свою жизнь. («Сахих» Ибн Хузеймы, хадис 2128; «Сунан» ат-Тирмизи, хадис 762; «Муснад» Ахмада, т. 5, стр. 140, 252). \n \n Однако, из этих дней исключается 13-ый день месяца Зуль-хиджжа («Имдадуль Фатава») \n \n 3. Любые три дня каждого месяца \n \n («Шами», т. 2, стр. 375; «Тахтави аля Маракиль Фалях», стр. 350; «Сахих» аль-Бухари, хадис 1981; «Сахих» Муслима, хадис 2736, 2739). \n \n Достоинства: Вознаграждение за этот пост такое же, как за пост в «белые дни». Фактически эти дни также относятся к постам в «белые дни». («Шами», «Сахих» Ибн Хузеймы, т. 3, стр. 303) \n \n 4. Девятое число месяца Зуль-хиджжа, известное как «день Арафа». Однако этот пост не держат те, кто совершает хадж и находится в это время на Арафате, поскольку они могут ослабеть от поста. Но если они чувствуют в себе достаточно сил, они могут также держать этот пост («Дурруль Мухтар», т. 2, стр. 375). \n \n Некоторые ученые относят этот пост к суннат-постам, так же, как и пост в 10-ый день Мухаррама («Шами», т.2, стр. 375). \n \n Достоинство: Тем, кто держит пост в этот день, прощаются (малые) грехи двух лет. («Сахих» Бухари, хадис 1988; «Сахих» Муслим, хадис 2738-2739) \n \n 5. Любые шесть дней месяца Шавваль (месяца, следующего за Рамаданом), кроме 1-ого Шавваля, поскольку это день праздника Ид аль-Фитр. («Маракиль Фалях», стр. 350; «Алямгири», т. 1, стр. 201). \n \n Достоинство: Если человек постился весь Рамадан и шесть дней месяца Шавваль, это равноценно тому, как если бы он постился целый год. («Сахих» Муслим, хадис 2750; «Сахих» Ибн Хиббана, хадис 3634; «Сахих» Ибн Хузеймы, хадис 2114) \n \n 6. Пост в пятницу («Шами», т. 2, с. 375; «Маракиль Фалях», стр. 350; «Алямгири», т. 1, стр. 201). Однако, лучшим будет прибавлять к этому дню еще один день – держать пост либо в четверг и пятницу, либо в пятницу и в субботу («Сахих» Муслима, хадис 2678; «Сахих» Ибн Хузеймы, хадис 1229;) \n \n 7. Пост в субботу и в воскресенье (вместе) («Шами», т. 2, стр.375-376, см. «Сахих» Ибн Хузеймы, т. 3, стр. 318, хадис 2167; «Сахих» Ибн Хиббана, хадис 3616; «Мустадрак» аль-Хакима) \n \n 8. По возможности, держать пост в первую половину месяца Ша’бан, при условии, что это не ослабит человека и не помешает ему держать пост в Рамадан. («Алямгири», т. 1, стр. 201, см. «Сахих» аль-Бухари, хадис 1969; «Сахих» Муслима, хадис 175, 176, 1156) \n \n 9. Пост в любой день из первых девяти дней месяца Зуль-хиджжа («Алямгири», т. 1, стр. 201). \n \n Достоинство: Пост в любой из этих дней равноценен посту целого года («Сунан» ат-Тирмизи, хадис 758, «Шуа’буль Иман», хадис 3758) \n \n 10. По возможности, держать пост в месяце Мухаррам \n \n Достоинство: Самый лучший пост, после поста в Рамадан, это пост в месяце Мухаррам («Сахих» Муслима, хадис 2748) \n \n За каждый день поста в этом месяце человек получает вознаграждение как за пост в течение 30 дней (ат-Табарани; «ат-Таргыб», т. 2, стр. 114) \n \n Все эти посты Посланник Аллаха (саллаллаху алейхи ва саллям) либо соблюдал сам, либо побуждал соблюдать других. \n \n Поскольку пост является действием поклонения сам по себе, ученые постановили, что человеку желательно поститься как можно больше, если у него есть силы сделать это. \n \n Самый любимый пост перед Аллахом \n \n Посланник Аллаха (саллаллаху алейхи ва саллям) говорил, как передается, что самый любимый пост для Аллаха – это т.н. «пост Дауда (мир ему)», который держал пост через день («Сахих» Бухари, хадис 1131; «Сахих» Муслим, хадис 2731-2732). \n \n Дни, в которые запрещено держать пост \n \n Запрещается держать пост в дни обоих праздников (Ид аль-Фитр и Ид аль-Адха и пост в 11-ый, 12-ый и 13-ый дни месяца Зуль-хиджжа («Сахих» аль-Бухари, хадис 1990; «Сахих» Муслима, хадис 2666-2672; «Сахих» Ибн Хузеймы, хадис 2100; «Шами», т. 2, стр. 375) \n \n И Аллах Субханаху уа Та\'аля знает лучше.</string>
</resources>